【本港樓市】德福花園兩房４６３﹒８萬元易手，低市價２５％

28/08/2017 17:18
【本港樓市】德福花園兩房４６３﹒８萬元易手，低市價２５％
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社２８日專訊》中原地產表示，分行最新促成一宗德福花園交投，單位為Ｃ座中層４室，實用面積５１７平方呎，建築面積５７８平方呎，採兩房間隔，最初開價４８０萬元，現以４６３﹒８萬元易手，折合實用呎價僅８９７１元。 新買家為外區客，見單位造價低同類型單位約２５％感吸引，加上銀行估到價，故承接單位作新居之用。 原業主則於２０１２年３月以２８０萬元買入單位，一直將單位租予外籍人士，現沽貨帳面獲利１８３﹒８萬元離場，單位５年半升值６６％。（ｃｙ）

一定係凶宅啦

銀行估到價喎 應該做到按揭

垃圾業主 點解唔一齊推高個市

C座

9成係5屍果間喇

C座成座都平啲

案發日期 1998/07/23
地區 九龍灣
地址 FLOOR 5, TELFORD GDN BLK C, WAI YIP ST 33
偉業街33號, 德福花園 C座, 5樓
凶宅成因 五婦誤信相士騙子服山埃毒自殺

5樓都係中層？

回顧二十年，不少凶宅在以往如同被封印，更會連累同層單位一一被打入冷官，業主如何有誠意地降價也沒人接貨，但近十年香港樓市升過不停，新盤不停以破天荒高價開售；二手盤業源億搶手就愈被業主封盤，造就不少凶宅得到被解封的機會。更多了不少自用人士大膽接貨，可見心理關口再難跨過，也不及生活關口難過。

五屍毒殺案
時間︰1998年
地址︰九龍灣德福花園C座5樓

案件︰內地神棍李育輝於案發單位內將山埃混入「符水」供五人飲用，他們不虞有詐，當場毒發身亡。

現況︰單位曾於07年金融海嘯前以111萬元易手，但其後多次以低於市價拍賣，均無人問津，2013年初拍賣，開價300萬，亦無人承接。受此案影響，當時同層八個單位已即時跌價逾兩成，甚至連銀行也不願為該層所有單位做按揭。它們多年來鮮有易手，但隨樓價不斷上升，該層一凶宅「鄰居」於2011年獲買家以320萬購入；12年另一單位也獲投資者睇中，以280萬元現金入手，呎價僅4810元，低當時市價逾三成；16年時曾受影響的另一單位也被買家以428萬應承接，可見凶宅陰霾已逐漸消散。

同班猛鬼一齊住 晚晚開party

應該唔同層

德福好矮咋
好似得10層8層

窮鬼惡晒

C座得11定12層

Sorry 應該真係5樓

自殺都勉強ok
呢d枉死真係

受此案影響，當時同層八個單位已即時跌價逾兩成，甚至連銀行也不願為該層所有單位做按揭。它們多年來鮮有易手，但隨樓價不斷上升，該層一凶宅「鄰居」於2011年獲買家以320萬購入；12年另一單位也獲投資者睇中，以280萬元現金入手

報果單都係280萬買

280 萬match

兇宅夠惡係會影響埋樓上樓下對正既單位

凶宅match

同層咋 清

係5樓啦仲要外國人先敢租

平其他差唔多兩舊

凶宅同層

破案神速，不得不

銀行估到價就得啦

神探

5個女人

100萬都唔住啦

租俾人

屌，我fd最近話德福有個單位好抵屌買左
我諗佢就係買左呢個
同唔同佢講好

上唔到會

估到唔等於做到

如果係凶宅，個價會係0

肯定凶宅
實呎九千喺屯元天都唔易搵

你朋友full pay入市？

德福咁撚舊

邊間銀行估到
包哂一條龍呀

以為463尺 8萬元易手

12層/2=6
5，6，7樓咪中層囉

好想知做唔做到mortgage

對正凶宅呀呢個

次次出門口都..

難租出

樓爆啦 連登仔fatfat

平都仲有人要既
窮鬼唔怕鬼

德福一定唔會買
地契列明地鐵佔51%業權,因為佢計埋九龍灣站+車廠,
即係搵夠三成業權上庭要求批准組法團都無撚用

姐係咩意思？
層樓一半係地鐵公司？

唔係
係港鐵將旗下屋苑範圍包埋車站商場商業大廈etc
令到佢係全個屋苑業權佔超過50%

組法團要30%以上業權, 就算比你組到佢都可以用佢否決晒業主提出既野
甚至佢想點就點

原來係咁
係咪全港大部份既地鐵上蓋住宅都係咁玩法？

呢層真係唔知